\section{Famille  \index[noms]{, Frederick\_V} / Hanover \index[noms]{Hanover, Louisa}}

\begin{center}
\includedot[width=160mm,keepaspectratio=true]{windsor.spencer.genealogy/graphs/I344_I331}
\end{center}

\subsection{Epoux}
\par
\textbf{Frederick\_V  \index[noms]{, Frederick\_V}} naquit le \textit{mercredi 31 mars 1723}, \`{a} \index[lieux]{}.
Il est le 1$^{er}$ enfant de Christian\_VI  \index[noms]{, Christian\_VI} \textit{[10 d\'{e}c. 1699 - 06 ao\^{u}t 1746]} et de Sophie Magdalene  \index[noms]{, Sophie Magdalene} \textit{[28 nov. 1700 - 27 mai 1770]}.
Il a 1 soeur : Louise  \index[noms]{, Louise} \textit{[1726 \footnote{.} - 1756 \footnote{.}]}.
Son p\`{e}re, Christian\_VI  \index[noms]{, Christian\_VI} \textit{[10 d\'{e}c. 1699]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{samedi 06 ao\^{u}t 1746}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 23 ans.
Son \'{e}pouse, Louisa Hanover \index[noms]{Hanover, Louisa} \textit{[18 d\'{e}c. 1724]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{dimanche 19 d\'{e}cembre 1751}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 28 ans.
Il est d\'{e}c\'{e}d\'{e} le \textit{mardi 14 janvier 1766}, \`{a} l'\^{a}ge de 42 ans.
\subsection{Epouse}
\par
\textbf{Louisa Hanover \index[noms]{Hanover, Louisa}} naquit le \textit{lundi 18 d\'{e}cembre 1724}, \`{a} \index[lieux]{}.
Elle est le 9$^{\`{e}me}$ enfant de George\_II Hanover \index[noms]{Hanover, George\_II} \textit{[30 oct. 1683 - 25 oct. 1760]} et de Caroline of\_Ansbach  \index[noms]{, Caroline of\_Ansbach} \textit{[1683 - 1737]}.
Elle a 4 fr\`{e}res et 4 soeurs : Frederick Louis Hanover \index[noms]{Hanover, Frederick Louis} \textit{[31 janv. 1701 \footnote{.} - 31 mars 1751 \footnote{.}]}, Anne Hanover \index[noms]{Hanover, Anne} \textit{[02 nov. 1709 \footnote{.} - 12 janv. 1759 \footnote{.}]}, Amelia Sophia Eleanor Hanover \index[noms]{Hanover, Amelia Sophia Eleanor} \textit{[10 juil. 1711 \footnote{.} - 31 oct. 1786 \footnote{.}]}, Caroline Elizabeth Hanover \index[noms]{Hanover, Caroline Elizabeth} \textit{[21 juin 1713 \footnote{.} - 28 d\'{e}c. 1757 \footnote{.}]}, Son  \index[noms]{, Son} \textit{[20 nov. 1716 \footnote{.} - 20 nov. 1716 \footnote{.}]}, George William Hanover \index[noms]{Hanover, George William} \textit{[13 nov. 1717 \footnote{.} - 17 f\'{e}vr. 1718 \footnote{.}]}, William Augustus of\_Cumberland Hanover \index[noms]{Hanover, William Augustus of\_Cumberland} \textit{[26 avr. 1721 \footnote{.} - 31 oct. 1765 \footnote{.}]} et Mary Hanover \index[noms]{Hanover, Mary} \textit{[05 mars 1723 \footnote{.} - 14 janv. 1772 \footnote{.}]}.
Sa m\`{e}re, Caroline of\_Ansbach  \index[noms]{, Caroline of\_Ansbach} \textit{[1683]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1737}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 12 ans.
Elle est d\'{e}c\'{e}d\'{e}e le \textit{dimanche 19 d\'{e}cembre 1751}, \`{a} l'\^{a}ge de 27 ans.
\subsection{Union}
\par
\InputIfFileExists{windsor.spencer.genealogy/timelines/I344_I331.tex}{}{}
\par
Le \textbf{mercredi 11 d\'{e}cembre 1743}, Frederick\_V  \index[noms]{, Frederick\_V}\textit{[31 mars 1723]}, \^{a}g\'{e} de 20 ans, \'{e}pousa Louisa Hanover \index[noms]{Hanover, Louisa}\textit{[18 d\'{e}c. 1724]}, \^{a}g\'{e}e de 18 ans.
Ils eurent 5 enfants : Christian  \index[noms]{, Christian} \textit{[1745 \footnote{.} - 1747 \footnote{.}]}, Sophia Magdalena  \index[noms]{, Sophia Magdalena} \textit{[1746 \footnote{.} - 1813 \footnote{.}]}, Caroline  \index[noms]{, Caroline} \textit{[1747 \footnote{.} - 1820 \footnote{.}]}, Christian\_VII  \index[noms]{, Christian\_VII} \textit{[29 janv. 1749 \footnote{.} - 13 mars 1808 \footnote{.}]} et Louise  \index[noms]{, Louise} \textit{[1750 \footnote{.} - 1831 \footnote{.}]}.
\clearpage
